風箏高飛悼六四

2018年05月21日

風箏高飛悼六四

■支聯會昨將寫有「抗威權、悼六四」及「結束一黨專政」的風箏放到天上，悼念六四死難者。王心義攝

【本報訊】還有兩周就到六四事件29周年，支聯會昨日到西貢清水灣郊野公園舉行民主風箏活動，紀念民主運動的死難者及要求平反六四，對於香港大專院校學生會拒絕出席今年六四燭光集會，支聯會明白學生會想透過切割表達其政治立場，但認為學生切割對象應是中共政權，而今年仍會有其他大專學生代表上台發言。

支聯會有約20名成員、包括秘書李卓人及副主席蔡耀昌等參加民主風箏活動，兩隻風箏分別寫上「抗威權、悼六四」及「結束一黨專政」，悼念六四事件死難者，要求平反六四。

支聯會冀大專學生會參加集會

對於早前多間大專院校學生會拒絕出席今年六四燭光集會，亦不會搞六四活動，支聯會秘書李卓人稱，他明白到學生會想透過與六四、支聯會切割，表達他們的政治在立場及身份，但李認為學生要真正切割的，應是鎮壓人民的中共政權，而且在中共威權政治下，港人也不能獨善其身，例如取消議員資格事件、叫「結束一黨專政」口號不能參選說法，所以學生會更應參與集會展示心志。據知今年集會仍會有大專學生上台表達意見。

■記者莫劍弦

上一則
社民連示威轟林鄭龜縮

下一則
石硤尾邨塌石屎 居民恐慌